**FN F2000**是由[比利時公司](../Page/比利時.md "wikilink")[Fabrique
Nationale所製造的一種](../Page/Fabrique_Nationale.md "wikilink")[突擊步槍](../Page/突擊步槍.md "wikilink")\[1\]。2001年3月在[阿拉伯联合酋长国](../Page/阿拉伯联合酋长国.md "wikilink")[阿布扎比举行的](../Page/阿布扎比.md "wikilink")[IDEX展览会上首次正式展示](../Page/IDEX.md "wikilink")。

## 設計

FN F2000是Fabrique
Nationale唯一一種[犢牛式突擊步槍](../Page/犢牛式.md "wikilink")\[2\]。

F2000採用可調節氣體流量的[短行程活塞傳動系統](../Page/氣動式_\(槍械\)#活塞原理.md "wikilink")，並發射[5.56×45毫米NATO](../Page/5.56×45mm_NATO.md "wikilink")[彈藥及對應](../Page/彈藥.md "wikilink")[STANAG彈匣](../Page/STANAG彈匣.md "wikilink")。

由於採用[犢牛式設計](../Page/犢牛式.md "wikilink")，F2000全長只有694毫米（27.3寸）但仍具有400毫米（15.7寸）槍管，並預設1.6倍瞄准鏡，若加裝專用的[榴彈發射器時亦可換裝具測距及計算彈著點的專用](../Page/榴彈發射器.md "wikilink")[火控系统](../Page/火控系统.md "wikilink")。

F2000全槍大量使用[塑料](../Page/塑料.md "wikilink")，因此比[FAMAS](../Page/FAMAS突擊步槍.md "wikilink")、[斯泰爾AUG和](../Page/斯泰爾AUG突擊步槍.md "wikilink")[SA80等更輕](../Page/SA80突擊步槍.md "wikilink")。F2000射擊時首發彈殼會留在彈殼槽內，直至射擊至第三、四發，首發彈殼才會排出\[3\]。

F2000另一種獨特設計是採用[P90的混合式發射模式選擇鈕及前置式拋殼口](../Page/FN_P90衝鋒槍.md "wikilink")，由一段經[機匣內部](../Page/機匣.md "wikilink")、槍管上方的彈殼槽導引至槍口上拋殼口並向右自然排出，解決了左手射擊時彈殼拋向射手面部及氣體灼傷的問題。

## 型號

  - F2000—標準軍用型，最早推出的版本，獲多國軍隊裝備。
  - F2000
    Tactical—戰術改良型，保留[機匣頂部戰術導軌但取消原有的專用瞄准鏡](../Page/機匣.md "wikilink")，改為[機械瞄具](../Page/機械瞄具.md "wikilink")，加裝三小段戰術導軌及前握把。
  - FS2000—最早的半自動民用型。
  - FS2000 Tactical—半自動民用型，2006年推出的版本，17.4寸槍管。

[FN_F-2000.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:FN_F-2000.JPG "fig:FN_F-2000.JPG")

## 使用國

F2000目前在少數國家的軍隊和執法機構中使用，並普遍地分配到各個特別單位。

  -
  -   - \[4\]\[5\]

      - 比利時陸軍[特種部隊群](../Page/特種部隊群.md "wikilink")

  -
  -
  -   - \[6\]

  -
  -
  -   - \[7\]

  -
  -   - 前（部份被[國民解放軍所繳獲](../Page/國民解放軍.md "wikilink")）

  -
  -   -
  -   - 國家安全局

  -   -
      - \[8\]\[9\]

  -   - [秘魯武裝部隊特種部隊單位](../Page/秘魯軍事.md "wikilink")

  -   - [波蘭武裝部隊](../Page/波蘭軍事.md "wikilink")[行動應變及機動組](../Page/行動應變及機動組.md "wikilink")\[10\]\[11\]

  -   - \[12\]\[13\]

  -   - \[14\]\[15\] （作為制式步槍使用，為F2000目前最大用戶）

  -   -
[Pakistani_F2000.JPEG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pakistani_F2000.JPEG "fig:Pakistani_F2000.JPEG")空軍部隊的成員帶備F2000步枪訓練。\]\]
[Slovoj.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Slovoj.jpg "fig:Slovoj.jpg")士兵和他們的F2000。\]\]
[Peruvian_naval_infantrymen_carrying_F2000_rifles.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Peruvian_naval_infantrymen_carrying_F2000_rifles.JPG "fig:Peruvian_naval_infantrymen_carrying_F2000_rifles.JPG")

## 流行文化

### [電影](../Page/電影.md "wikilink")

  - 2009年—《[-{zh-hans:特种部队：眼镜蛇的崛起; zh-hk:義勇群英之毒蛇風暴;
    zh-tw:特種部隊：眼鏡蛇的崛起;}-](../Page/特種部隊：眼鏡蛇的崛起.md "wikilink")》（G.I.
    Joe: The Rise of
    Cobra）：型號為F2000戰術型，裝有[紅點鏡](../Page/紅點鏡.md "wikilink")，被康瑞德·豪瑟「公爵」（[查寧·塔圖飾演](../Page/查寧·塔圖.md "wikilink")）、華勒斯·威姆斯「瑞普克」（[馬龍·韋恩斯飾演](../Page/馬龍·韋恩斯.md "wikilink")）及其他「-{zh-hans:特种部队;
    zh-hk:義勇群英; zh-tw:特種部隊;}-」隊員所使用。
  - 2009年—《[-{zh-hans:终结者2018; zh-hk:未來戰士2018;
    zh-tw:魔鬼終結者：未來救贖;}-](../Page/魔鬼終結者：未來救贖.md "wikilink")》（Terminator
    Salvation）：型號為FS2000戰術型，由一部T-600所持有。
  - 2010年—《[-{zh-hk:轟天猛將; zh-tw:浴血任務;
    zh-cn:敢死队;}-](../Page/浴血任務.md "wikilink")》（The
    Expendables）：型號為F2000戰術型，裝有[EOTECH全息瞄準鏡](../Page/全息瞄準鏡.md "wikilink")、[電筒和激光指示器](../Page/電筒.md "wikilink")，被巴尼·羅斯（[席維斯·史特龍飾演](../Page/席維斯·史特龍.md "wikilink")）和「陰陽」（[李連杰飾演](../Page/李連杰.md "wikilink")）所使用。
  - 2011年—《[-{zh-hk:秒速殺機; zh-tw:極速秒殺;
    zh-cn:机械师;}-](../Page/極速秒殺.md "wikilink")》：被亞瑟·畢夏（[傑森·史塔森飾演](../Page/傑森·史塔森.md "wikilink")）所使用。
  - 2016年—《[-{zh-cn:人类清除计划3：大选年; zh-tw:國定殺戮日：大選之年;
    zh-hk:國定殺戮日：大選狂屠;}-](../Page/國定殺戮日：大選之年.md "wikilink")》：型號為F2000戰術型，被[新納粹傭兵隊長厄爾](../Page/新納粹.md "wikilink")·丹澤格所（泰利·瑟匹克飾演）使用。

### [電子遊戲](../Page/電子遊戲.md "wikilink")

  - 2005年—《[-{zh-hans:战地2;
    zh-hant:戰地風雲2;}-](../Page/战地2.md "wikilink")》（Battlefield
    2）：型號為F2000標準型，裝有[FN
    GL-1榴彈發射器](../Page/FN_EGLM附加型榴彈發射器.md "wikilink")。
  - 2006年—《[杀手：血钱](../Page/杀手：血钱.md "wikilink")》（Hitman: Blood
    Money）：出现在密西西比惨案（Death On The Mississippi）和与魔共舞（A Dance
    With The Devil）中。
  - 2007年—《[-{zh-hans:反恐精英Online;
    zh-hant:絕對武力Online;}-](../Page/絕對武力Online.md "wikilink")》（Counter-Strike
    Online）：型號為F2000標準型，台灣/香港版中命名為領航者，C-Box限定級武器，灰色槍身，為遊戲中穩定度最高的[突擊步槍之一](../Page/突擊步槍.md "wikilink")。
  - 2007年—《[-{zh-hans:潜行者：切尔诺贝利的阴影;
    zh-hant:浩劫殺陣：車諾比之影;}-](../Page/浩劫殺陣：車諾比之影.md "wikilink")》（S.T.A.L.K.E.R:
    Shadow of Chernobyl）：型號為F2000標準型，命名為“FT 200 M”，可裝上[FN
    GL-1榴彈發射器](../Page/FN_EGLM附加型榴彈發射器.md "wikilink")。
  - 2008年—《[AVA Online](../Page/戰地之王.md "wikilink")》（Alliance of Valiant
    Arms）：以素直圖來說為遊戲中穩定性最高的步槍，但實際上還有比他更高的步槍存在，在商城以點數為7天販售。
  - 2008年—《[-{zh-hans:战地：叛逆连队;
    zh-hant:戰地風雲：惡名昭彰;}-](../Page/战地：叛逆连队.md "wikilink")》（Battlefield:
    Bad Company）：型號為F2000戰術型。
  - 2009年—《[-{zh-hans:使命召唤：现代战争2; zh-hant:決勝時刻：現代戰爭2;
    zh-hk:使命召喚：現代戰爭2;}-](../Page/決勝時刻：現代戰爭2.md "wikilink")》（Call
    of Duty: Modern Warfare
    2）：型號為F2000標準型（使用“紅點鏡”時）和戰術型，奇怪地在換彈匣後會以拍下槍機拉柄的方式把子彈上膛，而且能夠裝上[M203榴彈發射器](../Page/M203榴彈發射器.md "wikilink")。在故事模式中被[俄羅斯聯邦安全局](../Page/俄羅斯聯邦安全局.md "wikilink")、[俄羅斯內衛部隊](../Page/俄羅斯內衛部隊.md "wikilink")[特種部隊和](../Page/特種部隊.md "wikilink")[極端民族主義武裝力量所使用](../Page/極端民族主義.md "wikilink")。聯機模式於等級60解鎖，並可使用[榴彈發射器](../Page/M203榴彈發射器.md "wikilink")、[下掛式霰彈槍](../Page/Masterkey霰彈槍.md "wikilink")、[紅點鏡](../Page/紅點鏡.md "wikilink")（實際上是標準型專用的倍率瞄準鏡）、[全息瞄準鏡](../Page/全息瞄準鏡.md "wikilink")、[消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、[心跳探測儀](../Page/心跳探測儀.md "wikilink")、[ACOG光學瞄準鏡](../Page/先進戰鬥光學瞄準鏡.md "wikilink")、[夜視瞄準鏡](../Page/夜視儀.md "wikilink")、及延長彈匣（增至45發）。
  - 2010年—《[-{zh-hans:战地：叛逆连队2;
    zh-hant:戰地風雲：惡名昭彰2;}-](../Page/战地：叛逆连队2.md "wikilink")》（Battlefield:
    Bad Company 2）：型號為F2000戰術型。
  - 2010年—《[榮譽勳章](../Page/榮譽勳章_\(2010年遊戲\).md "wikilink")》（Medal of
    Honor）：型號為F2000標準型及戰術型（改用其他瞄準鏡後），能夠裝上[FN
    GL-1榴彈發射器和各種戰術配件](../Page/FN_EGLM附加型榴彈發射器.md "wikilink")。
  - 2011年—《[-{zh-cn:战地3;
    zh-tw:戰地風雲3;}-](../Page/戰地風雲3.md "wikilink")》（Battlefield
    3）：型號為F2000戰術型，故事模式中被卡法洛夫的私人部隊和人民解放及抵抗軍所使用。聯機模式中為[突擊兵可用武器](../Page/突擊兵.md "wikilink")。需要多人模式124,000點積分才可獲得。並可使用[ACOG](../Page/先進戰鬥光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大4倍）、[重型槍管](../Page/槍管.md "wikilink")、[前握把](../Page/輔助握把.md "wikilink")、[戰術燈](../Page/戰術燈.md "wikilink")、[反射式瞄準鏡](../Page/紅點鏡.md "wikilink")、[兩腳架](../Page/兩腳架.md "wikilink")、[消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、[光學瞄準器](../Page/光學瞄準器.md "wikilink")（HOLO）、[雷射瞄準器](../Page/雷射瞄準器.md "wikilink")、[紅外線夜視鏡](../Page/夜視鏡.md "wikilink")（[紅外線放大](../Page/紅外線.md "wikilink")1倍）、[步槍瞄準鏡](../Page/瞄準鏡.md "wikilink")（放大6倍）、[M145機槍用光學瞄準鏡](../Page/C79光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大3.4倍）、、[PSO-1](../Page/PSO-1光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大4倍）、[內紅點瞄準具](../Page/內紅點瞄準具.md "wikilink")、[PKA-S](../Page/PKA-S.md "wikilink")（HOLO）、[PKS-07](../Page/PKS-07.md "wikilink")（放大7倍）、[PK-A](../Page/PK-A.md "wikilink")（放大3.4倍）。
  - 2012年—《[战争前线](../Page/战争前线.md "wikilink")》（Warface）：型号为F2000战术型，命名为“FN
    F2000”，为步枪手专用武器，K点购买，并可以改装枪口配件（[通用消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、突击消音器、[突击制退器](../Page/炮口制动器.md "wikilink")、[突击刺刀](../Page/刺刀.md "wikilink")）、战术导轨配件（[通用握把](../Page/辅助握把.md "wikilink")、突击握把、突击握把架、[枪挂型榴弹发射器](../Page/FN_EGLM附加型榴弹发射器.md "wikilink")）以及瞄准镜（[EoTech
    553全息瞄准镜](../Page/全息瞄准镜.md "wikilink")、绿点全息瞄准镜、[ELCAN
    SpecterDS瞄准镜](../Page/C79光学瞄准镜.md "wikilink")、[红点瞄准镜](../Page/红点镜.md "wikilink")、[步枪高级瞄准镜](../Page/ELCAN_SpecterDR光学瞄准镜.md "wikilink")、[Trijicon
    ACOG瞄准镜](../Page/先進戰鬥光學瞄準鏡.md "wikilink")）。拥有黑龙/赤龙/青龙涂装，除涂装外与原版无性能差异。
  - 2013年—《[-{zh-cn：收穫日2;
    zh-tw:發薪日2;}-](../Page/劫薪日2.md "wikilink")》（Payday
    2）：遊戲中被命名為Union
    5.56、型號為[F2000戰術性](../Page/FN_F2000突擊步槍.md "wikilink")（F2000
    Tactical
    TR）,以$42,000解鎖。初期下方裝有三段式[戰術導軌](../Page/皮卡汀尼導軌.md "wikilink")、[STANAG彈匣](../Page/STANAG彈匣.md "wikilink")，並附上[MAGPUL](../Page/馬格普工業公司.md "wikilink")
    MVG®[輔助握把](../Page/輔助握把.md "wikilink")。此槍除了可以安裝遊戲預設的[消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、[瞄准镜](../Page/瞄准镜.md "wikilink")、[5.56系](../Page/5.56×45mm_NATO.md "wikilink")[彈匣](../Page/彈匣.md "wikilink")、[戰術燈](../Page/戰術燈.md "wikilink")、[激光指示器之外](../Page/激光笔.md "wikilink")，槍管可以改短、下[機匣可以升級為](../Page/机匣.md "wikilink")[沙色塗裝](../Page/卡其色.md "wikilink")。
  - 2013年—《[-{zh-cn:战地4;
    zh-tw:戰地風雲4;}-](../Page/戰地風雲4.md "wikilink")》（Battlefield
    4）：型號為F2000標準型及戰術型（改用其他瞄準鏡後），命名為「F2000」，30+1發彈匣，為資料片「再次進擊」新增武器，被突擊兵所使用。
  - 2013年—《[-{zh-hans:武装突袭;
    zh-hant:武裝行動;}-3](../Page/武装突袭3.md "wikilink")》（ArmA
    3）：型號為F2000戰術型，命名为“Mk 20"、“Mk 20C”和“Mk 20 EGLM”。
  - 2015年—《[-{zh-cn:战地：硬仗;
    zh-tw:戰地風雲：強硬路線;}-](../Page/战地：硬仗.md "wikilink")》（Battlefield
    Hardline）：型號為F2000標準型（選用[機械瞄具](../Page/機械瞄具.md "wikilink")）及戰術型（選用各種瞄準鏡），為資料片「劫案」新增的資料片獨有武器，30+1發[彈匣](../Page/彈匣.md "wikilink")，被罪犯操作者（Operator）所使用，價格為$51,000。配備“機械瞄具”時會使用FN原廠提供的1.6倍光學瞄準鏡。可加裝各種瞄準鏡（[反射](../Page/紅點鏡.md "wikilink")、眼鏡蛇、[全息瞄準鏡](../Page/全息瞄準鏡.md "wikilink")（放大1倍）、PKA-S（放大1倍）、Micro
    T1、SRS 02、[Comp
    M4S](../Page/Aimpoint_Comp_M4紅點鏡.md "wikilink")、[M145](../Page/C79光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大3.4倍）、PO（放大3.5倍）
    、[ACOG](../Page/先進戰鬥光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大4倍）、[PSO-1](../Page/PSO-1光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大4倍）、[IRNV](../Page/夜視儀.md "wikilink")（放大1倍）、[FLIR](../Page/熱成像儀.md "wikilink")（放大2倍））、附加配件（傾斜式[機械瞄具](../Page/機械瞄具.md "wikilink")、傾斜式紅點鏡、延長彈匣、[電筒](../Page/電筒.md "wikilink")、[戰術燈](../Page/戰術燈.md "wikilink")、[激光瞄準器](../Page/激光指示器.md "wikilink")、[穿甲](../Page/穿甲彈.md "wikilink")[曳光彈](../Page/曳光彈.md "wikilink")）、槍口零件（[槍口制退器](../Page/砲口制動器.md "wikilink")、補償器、重[槍管](../Page/槍管.md "wikilink")、[抑制器](../Page/抑制器.md "wikilink")、消焰器）及[握把](../Page/輔助握把.md "wikilink")（垂直握把、粗短握把、[直角握把](../Page/直角前握把.md "wikilink")）。
  - 2017年—《[硝云弹雨](../Page/硝云弹雨.md "wikilink")》（Ballistic
    Overkill）：型号为F2000战术型，作为“冲锋队”职业可用武器之姿出现，命名为“Slayer”，在冲锋队职业等级达到18级时可解锁并使用

### [動畫](../Page/動畫.md "wikilink")

  - 2008年—《[魔法禁書目錄](../Page/魔法禁書目錄.md "wikilink")》及2010年—《魔法禁書目錄Ⅱ》：型號為F2000標準型，裝上了[FN
    GL-1榴彈發射器並且被御坂妹妹們](../Page/FN_EGLM附加型榴彈發射器.md "wikilink")（日語：御坂妹みさかいもうと，聲優：佐佐木望）所使用。

## 相關條目

  - [FN FNC突擊步槍](../Page/FN_FNC突擊步槍.md "wikilink")
  - [FN P90衝鋒槍](../Page/FN_P90衝鋒槍.md "wikilink")
  - [FN EGLM附加型榴彈發射器](../Page/FN_EGLM附加型榴彈發射器.md "wikilink")
  - [Kel-Tec RFB半自動步槍](../Page/Kel-Tec_RFB半自動步槍.md "wikilink")
  - [Saritch 308](../Page/Saritch_308戰鬥步槍.md "wikilink")

## 註釋

## 參考文獻

  - [FN Herstal – F2000 official
    page](https://web.archive.org/web/20080910234353/http://www.fnherstal.com/index.php?id=184&backPID=182&productID=12&pid_product=232&pidList=182&categorySelector=1&detail=)
  - [FN Herstal – F2000 Tactical official
    page](https://web.archive.org/web/20080910234358/http://www.fnherstal.com/index.php?id=184&backPID=182&productID=2&pid_product=232&pidList=182&categorySelector=1&detail=)
  - [FN Herstal – the newest variation of the FCS aiming
    module](http://www.fnherstal.com/index.php?id=272&backPID=266&productID=107&pid_product=298&pidList=266&categorySelector=8&detail=)
  - [FNH USA – The
    FS2000](https://web.archive.org/web/20100726124402/http://www.fnhusa.com/le/products/firearms/family.asp?fid=FNF011&gid=FNG006)

[Category:自動步槍](../Category/自動步槍.md "wikilink")
[Category:突擊步槍](../Category/突擊步槍.md "wikilink")
[Category:5.56×45毫米槍械](../Category/5.56×45毫米槍械.md "wikilink")
[Category:比利時槍械](../Category/比利時槍械.md "wikilink")

1.  [FNH USA product
    description](http://www.fnhusa.com/contents/tw_f2000.htm)  [FNH
    USA](../Page/Fabrique_Nationale.md "wikilink")
2.  [Modern
    Firearms—F2000](http://world.guns.ru/assault/be/fn-f2000-e.html)
3.  [D Boy Gun World（槍炮世界）—FN
    F2000模塊化突擊武器](http://firearmsworld.net/fn/f2000/f2000.htm)
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.